\titreexercices{Électricité \& Courant Électrique}
%
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Qu’est-ce que le courant électrique ? À quoi est-il dû ? \savoir
\item À quelles conditions un circuit électrique fonctionne-t-il ? \savoir
\item Quels sont le symbole et l’unité de l’intensité du courant électrique ? \savoir
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Des phares de voiture !}
Les deux phares d’une voiture sont des simples lampes branchées à la batterie de l’automobile, qui est le générateur du courant électrique. Les deux lampes sont montées en dérivation : cela garanti le fonctionnement d’une lampe si l’autre venait à « griller ».
\begin{enumerate}
\item Réalisez le schéma du circuit électrique, en prenant soin d’implémenter un ampèremètre pour mesurer l’intensité du courant électrique traversant une lampe. \app \ana \réa \com \val
\item Le dispositif mesure $I_{L1} = 7,0 \;\unit{dA}$ pour la première lampe, et pour la seconde $I_{L2} = 30 \;\unit{cA}$. Quelle est l’intensité du courant délivrée par le générateur ? \app \ana \réa \com
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Trop de publicités…}
Un panneau d’affiche publicitaire est composé d’un générateur et de deux lampes branchées en série : cela permet d’éteindre les deux si l’une venait à « griller ».\\
Le générateur délivre un courant électrique d’une intensité $I_g = 1,4 \;\unit{dA}$.
\begin{enumerate}
\item Quelle est l’intensité du courant électrique traversant une lampe ? \app \ana \com
\item Si une lampe grille, qu’elle sera l’intensité du courant électrique traversant la seconde lampe ? \app \ana \com \val
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Ah ! Cela se corse… mais sans vraiment d’exemple !}
Un circuit électrique est composé d’un générateur — délivrant un courant électrique d’une intensité de cinq cent milliampères — et de deux lampes branchées en dérivation.
\begin{enumerate}
\item Comment s’appelle l’outil permettant de mesurer l’intensité d’un courant électrique ? \savoir
\item Un appareil mesure l’intensité du courant électrique traversant une lampe : $I_{L1} = 200 \;\unit{mA}$. Quelle est l’intensité du courant électrique traversant la seconde, notée $I_{L2}$? \app \ana \réa \com \val
\item La première lampe est débranchée… La seconde lampe brille-t-elle ? \app \ana \com \val
\end{enumerate}